消息稱油麻地廿幢大廈強制檢測 有商戶憂疫區標籤效應

消息指，政府將多幢位於油麻地佐敦一帶的樓宇納入強制檢測範圍，只要大廈內有一宗新型肺炎確診個案，就要接受強制檢測，預料涉及20多幢大廈數千名居民。

有一宗確診個案的炮台街46號，大廈地舖售賣蔬菜的老闆黃先生認為，新措施太嚴厲，擔心一次過將20多幢樓宇納入強檢範圍，會造成標籤效應，令人誤以為整個油麻地佐敦都是疫區，附近街市近日人流已經很冷清，擔心生意進一步受影響。

居於炮台街46號的居民簡女士說，贊成擴大強檢範圍，自己會按規定接受檢測，但質疑作用不大，因為即時這一刻病毒測試呈陰性，下一刻可能會受感染。

因為即時這一刻病毒測試呈陰性，下一刻可能會受感染。

驗孕可以避孕是常識吧

明明綠燈，轉眼便是紅燈